唔講政治，香港呢廿年黎都無左好多優勢

我細細個老師/大陸個班親戚都會吹噓香港有幾好，但今日睇翻其實無撚晒
睇黎好快變做一個普通中國市。

1.美食天堂
我諗金融海嘯之前，街上面既鋪頭會賣好多唔同野食，有缽仔糕，雞蛋仔，腸粉，雲吞麵呢類傳統小店，放學成日都去呢d鋪頭到食野吹水，價錢唔貴，而且真係好好食，但租太貴就殺左好多呢d(傳統小食)鋪頭。 依家00後都唔知有無食過缽仔糕

另外，出左黎做野，食茶餐廳樣樣野都係汁撈飯，好少選擇，全部都係咖喱豬排飯個類，無益重口味。以前我比30蚊食茶記，最少都有好多蒸餸既選擇，雲耳蒸滑雞，荷葉蒸飯。

2.英語水平

香港人其實英文一直都唔太差既，一般服務行業最少都溝通到，我老細係外國人有一次走左入sasa想問佢個隻C朗香水邊到有得買，順便傾下計問下多唔多人買個d佢同我講翻佢地好緊張，都指到d香水起邊，但就無答到問題
我諗依家服務業serve得大陸人太多，英文都已經唔重要以前政府條宣傳片都會講welcome to hong kong~

其實仲有交通方便同埋有效率，但大家都好清楚港鐵同個4000蚊，所以都唔打咁多字

美食天堂唔係咁解

1. 美食天堂
有錢依舊係咩都有得你食
2.英語水平
而家既零售業前線九成係新移民擔大旗 英咩文姐

全部都係政策造成，最後都係政治

慢慢變番緊美食天堂，漸漸開緊舖

未來英文有乜用？外國人已經學緊普通話

3. 產業單一化，以前香港製造業好興旺，唔做服務業好多選擇

4. 由同全世界做生意，變成日日唸唸有詞面向祖國，變得極內向

唔好傻啦 香港係靠中國封閉發達
中國自鄧小平改革開放後
香港已經續漸失去其獨特性
好簡單 多左一個超級大國係隔離
所以貿易餅都會被瓜分
台灣一樣

而家D人都食譚仔喜茶啦

連登仔仲好笑，成日講有錢有得食。

你估個個遊客都似連登仔同大陸人咁無限金錢咩，又平又好食先係賣點，貴野有邊個國家無，要嚟香港食急凍

利申：踩港五毛

三隻都走撚曬

本地啲垃圾就算鳩數啦
咩都有得食係真 唔高質囉

大學個中文堂24個名額都報唔滿，多你老母